\input{config}

\begin{document}
 \input{title}
 \input{referat}
 
 \newpage
 \ESKDthisStyle{empty}
 \section*{Список исполнителей}

Муковкин Д.Е. -- программист, ответственный исполнитель.

Задачи:
\begin{itemize}
\item развертывание инфраструктуры;
\item доработка модуля проверки сервисов, сдачи флагов;
\item доработка панели администратора;
\item настройка и тестирование платформы;
\item подготовка игровых сервисов для SibirCTF;
\item организация SibirCTF (техническая часть);
\item подготовка отчета.
\end{itemize}

Койшинов Т.С. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item тестирование платформы;
\item разработка сервиса для платформы;
\item подготовка команды для участия в SibirCTF (разработка тренировочных сервисов);
\end{itemize}

Засыпкин Г.В. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item участие в SibirCTF;
\item разработка сети для SibirCTF;
\item тестирование платформы.
\end{itemize}

Ретивых В.А. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item разработка сервиса для платформы;
\item тестирование платформы.
\end{itemize}

Ковальчук А.О. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item разработка сервиса для платформы;
\item тестирование платформы;
\end{itemize}

 % - содержание
 \newpage
 \ESKDstyle{plain}
 \tableofcontents

 \newpage
 \ESKDstyle{plain}
 \section*{Введение}
 \addcontentsline{toc}{section}{Введение}
 \input{intro}
 \newpage
 \section{Назначение и область применения}
Разрабатываемый программный комплекс предназначен для проведения игр в области информационной безопасности Capture the flag по типу Attack-Defense.
\section{Постановка задачи}
\setcounter{figure}{0}
\input{problem_form}
\section{Инструменты}
\setcounter{figure}{0}
\subsection{Система контроля версий Git}
\input{instruments/git}
\subsection{Система компьютерной вёрстки \TeX}
\input{instruments/tex}
\subsection{Язык программирования Python}
\input{instruments/python}
\subsection{База данных MongoDB}
\input{instruments/mongo}
\subsection{Teamwork - Система управления проектами и задачами}
\input{instruments/teamwork}
\subsection{Flask - микрофреймворк для Python}
\input{instruments/flask}
\subsection{ArgParse - инструмент для создания интерфейсов коммандной строки}
\input{instruments/argparse}
\subsection{Zabbix - система мониторинга сервисов компьютерной сети}
\input{instruments/zabbix}
\subsection{RabbitMQ - система мониторинга сервисов компьютерной сети}
\input{instruments/rabbit}
\newpage
\section{Технические характеристики}
\input{technical_attributes}
\newpage
\section{Разработка программного обеспечения}
\setcounter{figure}{0}
\subsection{Архитектура}
\input{individual_reports/architech}

\newpage
\section{Построение сети для организации соревнований}
\setcounter{figure}{0}

\input{individual_reports/network}

\newpage
\section{Развитие экосистемы}
\setcounter{figure}{0}
 
\input{eco/main}

\newpage
\section{Планы на будущее}
\input{plani}

\newpage
\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
В данном семестре нашей группой была выполнена часть работы по созданию платформы для проведения соревнований в области информационной безопасности, определены основные векторы развития и поставлены задачи для дальнейшего развития платформы.

\newpage
\renewcommand{\refname}{Список использованных источников}
\bibliography{lit}

\ESKDappendix{Обязательное}{\normalfont Компакт-диск}
Компакт-диск содержит: 
\begin{itemize}
\item Электронную версию пояснительной записки в форматах *.tex и *.pdf;
\item Актуальную версию программной платформы для проведения соревнований по информационной безопасности;
\item Платформа панели администратора и API к ней.
\end{itemize}
 
\end{document}
