\input{config}

\begin{document}
 \input{title}
 \input{referat}
 
 \newpage
 \ESKDthisStyle{empty}
 \section*{Список исполнителей}

Муковкин Д.Е. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item выбор языка программирования;
\item создание архитектуры ядра;
\item доработка панели администратора;
\item разработка структуры БД в API;
\item разработка API функций;
\item разработка модуля проверки сервисов;
\item настройка и тестирование платформы.
\end{itemize}

Засыпкин Г.В. -- программист.

Задачи:
\begin{itemize}
\item развертывание инфраструктуры;
\item разработка модуля сдачи флагов.
\item разработка модуля таблицы результатов.
\item настройка и тестирование платформы.
\end{itemize}
 
 % - содержание
 \newpage
 \ESKDstyle{plain}
 \tableofcontents

 \newpage
 \ESKDstyle{plain}
 \section*{Введение}
 \addcontentsline{toc}{section}{Введение}
 \input{intro}
 \newpage
 \section{Назначение и область применения}
Разрабатываемый программно-аппаратный комплекс предназначен для проведения игр в области информационной безопасности Capture the flag по типу Attack-Defense.
\section{Постановка задачи}
\setcounter{figure}{0}
\input{problem_form}
\section{Инструменты}
\setcounter{figure}{0}
\subsection{Система контроля версий Git}
\input{git}
\subsection{Система компьютерной вёрстки \TeX}
\input{tex}
\subsection{Язык программирования Python}
\input{python}
\subsection{База данных MongoDB}
\input{mongo}
\subsection{TrackingTime - Система управления проектами и задачами}
\input{trackingtime}
\subsection{Flask - микрофреймворк для Python}
\input{flask}

\newpage
\section{Технические характеристики}
\input{technical_attributes}

\section{Разработка программного обеспечения}
\setcounter{figure}{0}
 
\subsection{Архитектура}
\input{individual_reports/architech}

\newpage
\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}
В данной курсовой работе нами была выполнена работа по созданию платформы для проведения соревнований в области информационной безопасности. Были изучены языки программирования Python, PHP, JavaScript, а также HTML и CSS. Научились работать с MongoDB, MySQL. Были изучены и опробованы приемы работы со средствами контроля версий Git, с системой управления проектами TrackingTime, а также с системой компьютерной верстки. 

В результате были выполнены следующие задачи: 

\begin{itemize}
\item выбраны язык программирования, база данных с учетом потребностей;
\item доработан существующий API и панель администрирования; 
\item разработана архитектура ядра и организована работа с модулями;
\item разработан модуль работы с <<чекерами>>;
\item разработан модуль приемки флагов;
\item разработан модуль таблицы результатов;
\item произведено тестирование платформы в форме соревнований.
\end{itemize}

В дальнейшем планируется продолжить разработку платформы:
\begin{itemize}
\item создание модуля <<статистика>>; 
\item быстрая установка платформы;
\item исправление ошибок;
\item улучшение графического интерфейса панели администратора;
\item покрытие кода <<Юнит-тестами>>.
\end{itemize}

Заключительным этапом разработки является тестирование.  

В перспективе, система будет использоваться во всех соревнованиях, проводимых командой keva.
 
 
 \newpage
 % \renewcommand{\refname}{Список использованных источников}
 \bibliography{lit}

 \ESKDappendix{Обязательное}{\normalfont Компакт-диск}
 Компакт-диск содержит: 
 \begin{itemize}
 \item электронную версию пояснительной записки в форматах *.tex и *.pdf;
 \item актуальную версию программного комплекса;
 \end{itemize}
 
\end{document}
